---
layout: post
title: "Maratón Linuxero - Edición Multimedia #01: Presentación"
date: 2018-03-19
categories: Noticias
tags: [noticias, prensa]
---
Luces, cámara… Maratón!

El Maratón Linuxero ya está aquí de nuevo: el sábado 31 de marzo emitiremos un monográfico sobre la creación multimedia utilizando sólo herramientas libres. Destacados compañeros que trabajan profesionalmente con (y desde) el software libre, nos darán más detalles sobre su visión, aplicación, trucos y demás. 

Coordinado por nuestro compañero [Juan Febles](https://t.me/podcastlinux), en esta ocasión trataremos a lo largo de cuatro horas temas tan interesantes como la formación (por parte de Esti, de la asociación [Saregune](http://www.saregune.net/es/)), nos pasaremos al mundo de la fotografía digital de la mano de [Tomás Senabre](http://www.tomassenabre.es/) y nuestros amigos de [Fotolibre](http://fotolibre.net/); para acabar en el universo del video de la mano de Blenderianos con [Suzanne](https://telegram.me/suzanneelhada) y [Ritxi](https://twitter.com/ritxinur) a la cabeza. Como siempre le tomaremos el pulso a la actualizad del Maratón Linuxero y, por supuesto, tendremos regalos para nuestros oyentes.

Además de [Neodigit](https://www.neodigit.net/), nuestro proveedor de confianza de habla hispana, dos empresas de referencia en el sector de equipos informáticos con software libre nos apoyarán en este evento: [Vantpc](http://www.vantpc.es/) y [SlimbookEs](https://slimbook.es/). Muchas gracias!

![#Cartel](/media/Maraton31MAR18/maraton_multimedia_Paco+patrocinio.jpg)

La parrilla con las horas (UTC) es la siguiente:

   * 17:00 – Bienvenida. Formación con herramientas libres con Esti de [Saregune](http://www.saregune.net/es/)
   * 18:00 – Fotografía con Paco, [Tomás Senabre](http://www.tomassenabre.es/); Luis Portillo y Pablo Moratinos de [Fotolibre](http://fotolibre.net/)
   * 19:00 – Blender y [Blenderianos](https://twitter.com/RBlenderianos), con [Suzanne](https://telegram.me/suzanneelhada) y [Ritxi](https://twitter.com/ritxinur)
   * 20:00 – Conclusiones y actualidad del Maratón


Te esperamos!


Si quieres **contactar** con nosotros, puedes hacerlo de las siguientes formas: 
